= ФОКУСЫ

Если у вас есть фокус, вы получаете бонус +2, когда совершаете бросок на соответствующую способность и действуете в рамках фокуса.

== ФОКУСЫ СИЛЫ

* Топоры (Axes): Владение оружием типа Топоры.
* Дробящее (Bludgeons): Владение оружием типа Дробящее.
* Лазанье (Climbing): Умение взбираться на стены и другие вертикальные элементы пейзажа.
* Вождение (Driving): Управление каретами, повозками и другими средствами передвижения на колёсах.
* Тяжёлые клинки (Heavy Blades): Владение оружием типа Тяжёлые клинки.
* Запугивание (Intimidation): Умение внушать страх путём физического воздействия— или угрозами сделать это.
* Прыжки (Jumping): Прыжки в длину и высоту.
* Мощь (Might): Использование грубой силы: например, подъём и удержание на весу тяжёлых предметов.
* Копья (Spears): Владение оружием типа Копья.
---

== ФОКУСЫ ЛОВКОСТИ

* Акробатика (Acrobatics): Умение проделывать различные гимнастические трюки вроде кувырков или ходьбы по канату.
* Луки (Bows): Владение оружием, принадлежащим к типу Луки.
* Рукопашная (Brawling): Владение оружием, принадлежащим к типу Рукопашной.
* Каллиграфия (Calligraphy): Умение писать великолепным почерком.
* Инициатива (Initiative): Умение действовать быстро в сложных ситуациях.
* Ловкость рук (Legerdemain): Использование быстроты пальцев для того, чтобы обманывать
* окружающих, прятать вещи и обшаривать чужие карманы.
* Лёгкие клинки (Light Blades): Владение оружием, принадлежащим к типу Лёгкие Клинки.
* Взлом замков (Lock Picking): Умение открывать замки без ключа.
* Верховая езда (Riding): Управление ездовым животным вроде лошади или пони.
* Посохи (Staves): Владение оружием, принадлежащим к типу Посохи.
* Скрытность (Stealth): Умение подкрадываться.
* Ловушки (Traps): Поиск и обезвреживание ловушек и других механизмов.
---

==  ФОКУСЫ ТЕЛОСЛОЖЕНИЯ

* Выпивка (Drinking): Умение пить большое количество алкоголя и не пьянеть при этом.
* Гребля (Rowing): Управление лодкой с помощью вёсел.
* Бег (Running): Бег как на короткие, так и на дальние дистанции.
* Выносливость (Stamina): Способность переносить усталость, болезни и недостаток еды, воды и тому подобного.
* Плавание (Swimming): Способность передвигаться по воде и не тонуть при этом.
* ФОКУСЫ ВОСПРИЯТИЯ Эмпатия (Empathy): Умение угадывать скрываемые эмоции тех, кто вас окружает.
* Слух (Hearing): Использование способности слышать.
* Поиск (Searching): Поиск спрятанных вещей.
* Зоркость (Seeing): Использование зрения.
* Нюх (Smelling): Использование обоняния.
* Выслеживание (Tracking): Способность опознавать оставленные следы и следовать по ним.
---

== ФОКУСЫ РАЗУМА

* Знание Магии (Arcane Lore): Знание магии, магических традиций и Тени.
* Картография (Cartography): Рисование и чтение карт.
* Знание Культуры (Cultural Lore): Знание традиций и верований различных культур.
* Техника (Engineering): Знание принципов построения различных механизмов и зданий.
* Оценка (Evaluation): Определение примерной стоимости вещей и предметов искусства.
* Лечение (Healing): Помощь раненым и больным.
* Геральдика (Heraldry): Знание мундиров с гербами различных военных подразделений и знатных семейств.
* Знание Истории (Historical Lore): Знание знаменитых событий и личностей прошлого.
* Знание Военного дела (Military Lore): Знание различных стратегий и тактик и умение применять эту теорию на практике.
* Знание Музыки (Musical Lore): Знание традиций, касающихся музыки, и песен.
* Знание Природы (Natura Lore): Знание флоры и фауны Тедаса.
* Навигация (Navigation): Умение проложить путь из точки А до точки Б и пройти по нему.
* Научные Исследования (Research): Умение проводить изыскания, пользуясь записями, архивами и книгами.
* Знание Религии (Religious Lore): Знание религиозных традиций и обрядов, относящихся к Церкви.
* Литература (Writing): Способность выражать свои чувства и мысли на листке бумаги.
---

== ФОКУСЫ МАГИИ

* Волшебный жезл (Arcane Lance): Использование одноимённой способности мага.
* Созидание (Creation): Владение секретами магической школы Созидания.
* Энтропия (Entropy): Владение секретами магической школы Энтропии.
* Элементы (Primal): Владение секретами Элементальной школы магии.
* Дух (Spirit): Владение секретами магической школы Духа.
---

== ФОКУСЫ ВОЛИ

* Отвага (Courage): Преодоление страха в тяжёлых ситуациях.
* Вера (Faith): Духовная стойкость, основанная на вере в сакральные силы и нравственные законы.
* Мораль (Morale): Поддержание высокого боевого духа и уверенности в себе или в своей команде.
* НИПы будут использовать этот фокус чаще, чем персонажи игроков.
* Самоконтроль (Self-Discipline): Контроль над своими инстинктами и эмоциями.
---

== ФОКУСЫ ОБЩЕНИЯ

* Обращение с животными (Animal Handling): Уход и взаимодействие с животными.
* Торговля (Bargaining): Ведение торговых переговоров и заключение сделок.
* Обман (Deception): Ложь и введение в заблуждение тех, кто обладает менее изощрённым умом, нежели ваш.
* Маскировка (Disguise): Умение изменить внешность или выдать себя за другого человека.
* Этикет (Etiquette): Знание утончённых манер как своей культуры, так и чужой.
* Азартные игры (Gambling): Игра в азартные игры и получение прибыли от этого.
* Расследование (Investigation): Умение расспрашивать людей о нужных вам вещах и складывать полученные сведения в единую картину.
* Лидерство (Leadership): Умение руководить союзниками и вдохновлять их.
* Выступление (Performance): Умение развлекать зрителей, используя свои артистические способности.
* Убеждение (Persuasion): Способность убеждать остальных в своей правоте.
* Соблазнение (Seduction): Умение выходить победителем из любовных игр.
